台灣、中國朋友問：「點解要反普通話？」

認真，每次傾開語言問題
香港人都會比台灣/中國人圍攻
佢地會話點解香港人要大細超，罵香港人崇洋媚外
以下問題可以點答佢地？

—>「點解香港人接受到英文，接受唔到中文 （普通話/國語）？」

—> 「大家都作為華人，點解唔可以用大家都比較熟悉既 普通話/國語 作為共同溝通語言？正如英文係世界共通言一樣」

—> 「唔通每認識一個華人/去一個華人地方，都要學佢地既方言？」

—> 「當香港失去廣東呢個粵語腹地，粵語遲早係香港都會消失。香港咁崇洋，遲早變成新加坡咁，正係用英文獨尊，比英文消滅。與其係咁，點解唔比相似既中文 （普通話/國語）消滅？」

全能既高登仔可以點應佢地？

係你蠢姐，畀我一定駁到佢

佢地高估左香港人嘅英文

仲有一點：

「當全世界既華人都放棄自己既方言，去學習普通話， eg. 台灣放棄台語，中國各地什至最發達既上海，香港人憑咩保留粵語？」

—>「點解香港人接受到英文，接受唔到中文 （普通話/國語）？」
因為政府有意用普通話消滅取代粵語
—> 「大家都作為華人，點解唔可以用大家都比較熟悉既 普通話/國語 作為共同溝通語言？正如英文係世界共通言一樣」
香港人唔做華人
—> 「唔通每認識一個華人/去一個華人地方，都要學佢地既方言？」
華人先要講普通話，香港人要建立新民族新身分，好似日本韓國咁
—> 「當香港失去廣東呢個粵語腹地，粵語遲早係香港都會消失。香港咁崇洋，遲早變成新加坡咁，正係用英文獨尊，比英文消滅。與其係咁，點解唔比相似既中文 （普通話/國語）消滅？」
我哋粵語係無咁易消失嘅，就算消失，都簡英文

沒什麼，是要守護自己存在的證據

回台灣既朋友
我希望你地認識返自己台灣既歷史
台語當年點樣比國民黨打壓

即係咁，係當地用當地既語言我無問題
但係唔好諗住人地識就逼人地用

就好似歐洲英語系國家既人
移民到德國法國
唔撚學人地德文法文
日日聽唔明就逼其他人用英文同佢溝通
咁樣好唔尊重當地民化

移民就入鄉隨俗，唔好老奉

乜乜國既我就唔覆啦，自己諗點解

你on9放棄就要香港跟你放棄？on撚9

因為普通話冇得好霸氣地屌人老母

歷史話比大家聽唔係放棄，而係被打壓

就憑我係人, 有獨立思想, 唔係人地做咩我就跟住做咩

人地要食屎唔代表你要跟埋一齊食

憑咩要保留 呢句野都講得出 咁你做人都幾冇原則同主見

咁佢地夠唔撚講廣東話啦

當香港失去廣東呢個粵語腹地，粵語遲早係香港都會消失。香港咁崇洋，遲早變成新加坡咁，正係用英文獨尊，比英文消滅。與其係咁，點解唔比相似既中文 （普通話/國語）消滅？」

我寧願比英文消滅

仲有，乜乜國係城鄉發展…所以d人離鄉別井，要用統一既語言黎溝通，而城市中普及既語言

唉，真係唔想講其他國家既野…

有台灣朋友我都理解
支那係的敵國，同敵人做朋友

仲有一樣野就係如果香港唔講廣東話，咁我請個大陸喱就得啦，點解要請香港人，廣東話起碼可以保住份工先

—>「點解香港人接受到英文，接受唔到中文 （普通話/國語）？」

因為英文係國際語言。

—> 「大家都作為華人，點解唔可以用大家都比較熟悉既 普通話/國語 作為共同溝通語言？正如英文係世界共通言一樣」

我哋一直都當自己係香港人，唔當自己係華人。

—> 「唔通每認識一個華人/去一個華人地方，都要學佢地既方言？」

少年你太年輕了，中國最近咪有新聞話唔知方個省唔學當地語言搵唔到工。

—> 「當香港失去廣東呢個粵語腹地，粵語遲早係香港都會消失。香港咁崇洋，遲早變成新加坡咁，正係用英文獨尊，比英文消滅。與其係咁，點解唔比相似既中文 （普通話/國語）消滅？」

首先粵語係香港母語，只要正常情況下我話知廣東陸沉，粵語都唔會消失。另外，如果一定要揀比一種語言消滅，咁緊係揀最著數嘅英文啦。

仲有再多一點：

「當年秦始皇統一文字、度量衝都比6國遺民狂罵，當受到後世推祟。正如而家華人要統一言語一樣,點解香港人唔可以睇開d? 其實你地既下一代，下下一代就唔會反感普通話。」

我講廣東話關你地叉事，講自己母語都要比人批評，香港人唔想講北方話啊 我覺得普通話同國語根本係一撚樣垃圾，侵略性好強，可能有遊牧民族語言嘅血統

同埋根本唔係反一個語言
唔好係度轉移視線

呢啲問題同日本人都係亞洲人點解唔講普通話寫中文無分別

當年日本只係想建立大東亞共榮圈，趕走列強，重建大東亞。點解你哋唔可以睇開啲？你哋子孫皇民化咗之後一定唔會反感

1.接受到啊，只不過如果係人地主動識我，我會用廣東話。
2.英文係世界共通語言，咁咪用大家熟悉嘅英文囉，除非你話中國、台灣不包括世界之內。
3.係啊屌你，識人唔撚洗用人地母語
4.語言會否消失唔係睇發源地架，一日有人用粵語，一日粵語都唔會消失！仲有屌你老母，英語是世界共通語言，俾佢消滅都雖敗猶榮，同埋粵語被消滅就一定要俾你國語取代架。

Btw,樓主唔好識d on9中國、台灣人，都唔撚識尊重人！

樓主不如反問佢地，如果無條件批准佢入籍英美，仲會唔會留無中國？

仲有再多多一點, ：
(因為成日同台妹大陸仔嘈)

「中文 (國語/普通話）既國際地位越來越高，好多外國人都學，大有超越英文之勢，點解香港人視而不見？唔肯接受中文都係國際語言？」

巴打心水清

台灣無台語睇下點
上海無上海話
北京無北京話，所謂官腔普通話
睇下又會點

因為香港人唔係華人

因為粵語先係正統 普通話係生番話黎

通常唔夠膽用
怕比人笑

久而久之就唔夠練習同熟

上海我唔知，但對台狗……你可以講就憑由以前到今時今日香港仍然屌打台灣，不論以前香港文化曾攻入韓國，張國榮、黎明、周潤發，定到而家香港仍然係國際金融中心，甚至你台灣最高學府仍然屈居於香港大學

跟着佢地會話上海經濟實力已超越香港，咁你可以話我地香港人以前無放棄廣東話都可以站在國際舞台跟其他大國競爭，我地今日都可以做到！

福爾摩沙以前係講日文既
完~

綜合六大因素（母語使用人數、第二語言使用人數、使用國家數目和人口、在國際使用該語言的主要領域數目、使用該語言的國家的經濟力量，以及社會與文學聲望），韋伯得出以下世界十大最具影響力語言，評分依次排列：[3][5][4]

英語（37）
法語（23）
西班牙語（20）
俄語（16）
阿拉伯語（14）
漢語（13）
德語（12）
日語（10）
葡萄牙語（10）
印地語／烏爾都語（9）

漢語……老幾啊？

首先香港仍然係國際都市
好多野都係英文行先，例如啲條款果啲都係以英文版為先
即英文係香港有一定嘅地位
唔係咩崇洋，台灣好多人講野學香港係唔係都加個英文果啲我先覺得係
再者廣東話有文化歷史藝術價值
睇唔到要消滅嘅原因，而更加要發揚光大
正如日本人會著和服，泡菜國會著韓服
就算啲咩維吾爾族人，都保留到自己嘅傳統， 點解漢人嘅漢服得唔到傳繼
我哋唔想廣東話好似漢人嘅漢服咁
被消失被矮化
普通話絕對可以同廣東話並存
但請唔拿教育之名 權力等動作去試圖消滅廣東話

粵語同英語都係香港語言嘅一部分
香港人唔係華人
粵語同英語相兼容已經係過百年間體驗過

好簡單 因為古代啲人講嘢嘅音比較似粵語 咁保留粵語仲係咪冇必要呢？

同埋9成香港人係識普通話 但用唔用係另一回事

雖然事實上都唔多得北方話幾多

以前唔放上大臺咪好嚟好去

各有各 keep 左啲

叫個台灣人返去台南叫人唔好講台語先

越黎越多人學都當你啱 屌你老母超越英文之勢 人唔笑狗都吠啦

樓主一係就自己鳩作 一係就無腦唔識過濾人地啲垃圾論點

可以答佢哋：
語言唔只係文化嘅一種，重要係一個文明嘅載體。啫係語言係所有嘢之中最能夠體現該地區文化嘅一樣嘢。

而粵語更特別，佢係中國(我講緊仲有文化嘅中國)多種語言中最貼近古漢語嘅語言，所以(歷史堂)粵語最能讀通中國源遠流長嘅歷史同文化遺產(包括而家d中國人引以為傲嘅詩詞歌賦)。仲未講本土發展對香港人集體回憶有幾重要。不過我諗講香港佢哋未有咁嘅智慧，講中國佢哋先會明，就憑呢樣嘢你可以鬧佢三日三夜，用普通話連自己文明都讀唔通，再講埋各古文都有出現過嘅粵語用字，叫佢用普通話解比你聽

每個人守護個樣野都唔同
唔妥協就唔妥協 睇下自己揸條線揸得有幾緊啫
點解要哂時間說服一班唔會理你點諗既人？
而唔係用時間做啲實際行動去捍衛？
當你肯做 人地又好奇，自然會自動自覺去了解
洗咩浪費時間同佢地打口水戰？

Sor 無聊訓唔著鳩up一下

補多句 你估咁問得你嘅人 會諗唔到咩
利益啫

又係你條on9
我而家係外國讀緊書，中台既人的確咁講
你老味就5毛

補充一下事源：

我同2個香港fd本身同台灣、大陸人玩開
之後我地又識左個港女
叫埋佢參加我地華人既聚會
點知個港女一來到講英文，死都唔係講普通話
係我地幾個香港人諗住為大局作想，叫佢將就下，佢先半普半英咁講
事後比班台妹、大陸仔努屌個港女/廣東話，先至引發世界大戰

但討論開先發覺，中台既人都覺得廣東話係方言，出到來用普通話是常識
突然覺我自己on9左，仲做用普通話幫兇

做左

佢哋on9少陣好無……我以為出得國嘅台灣人而且係女人會正常d，會有番少少國際視野，佢地出名崇洋，你loop下fb就見到好多嫁洋腸嘅台妹，仲好意思話我地崇洋。

外國……係咪歐美國家？如果係嘅，你試下叫佢地用普通話同professor 講野，仲有叫佢地返去祖國讀書。

台灣人放棄台語？睇吓國民黨喺台灣嘅作為先啦懵撚

唔係接受唔到普通話
係接受唔到政府用普通話取代粵語
呢度係香港 講返本土語言有咩問題

無人反喎
我哋只係保護緊自己文化
有乜嘢問題？

太監問人要條jj黎有咩用

英文係國際語言

全球流通性黎講講廣東話比你講普通話多 不如你試下學返廣東話

你入鄉唔隨俗咁冇家教我唔怪你 it's fine

我唔認為會消失 就算係消失都唔關你事

留名

因為普通話唔係香港既官方語言
完

下 咁我識講普通話咪得囉 點解要取代

政府想用普通話滅廣東話 已經係堅持守護廣東話既原因

講時間 廣東話有歷史過你普通話多多聲 點解仲可以話廣東話係方言
廣東話同一句說話都可以有唔同解讀意思 就算係廣東話粗口已經多變化過你普通話

btw 我覺得外國人學普通話係因為易學過廣東話好多

鬼佬會覺得普通話成個大中華都用得

垃圾u
無幾個香港人

台灣年輕人台語水平
應該仲衰過香港人既普通話

台妹話：
「這是年代的不同
我爺爺那一輩才是說台語
但我們這一代母語就是普通話啊！」

淨係呢句已經證明守護廣東話係幾咁緊要
廣東人唔用廣東話視為忘本

咁識聽識講普通話咪得囉 洗撚限制同消滅廣東話咩
英文國際語言有冇走去剝削你班撚屌講蝗語嘅機會呀？
有冇限制電視劇電台唔比用你地最愛嘅蝗語一定要用英文呀？
兩樣野根本唔一樣情況學人拿黎做類比偷換概念

既然佢話英文係國際語言
根據返佢個邏輯
點解仲要死攬住蝗語呀
應該齊齊棄蝗語學英文啦
唔通去每一個國家都去學一種語言咩
明明最撚祟洋就係班支那豬點知走黎話人地祟洋
睇下自己d蝗語西化成點 有幾多人爭住走出地獄鬼國先好話人啦

班台仔自己都接受唔到殘體字啦
人地保護廣東話仲係度阿支阿咗

樓主講果班台仔樓本就支那心
仲係度講埋曬d大一統 咩大家都係華人
聽到都想嘔 同大家都係支那人有咩分別

利申：有好多台仔fd都力撐廣東話

錯字自膠

因為我們中原漢族人有我們自己的文字，語言！
我們寫漢字，說漢語（主要的是粵語，客家話）！

做咩撚野有自己的語言文字唔寫，要寫別人入侵者契丹人的文字，講契丹人的胡語！
重要係契丹語九唔搭八，文法不通！詞彙錯亂！

d人無常識，唔熟悉真實既歷史就亂咁吹
呢d豬比民主佢都晒鳩氣(講緊台灣果個)

點解要反普通話？
我他媽的是反支那化

岩岩讀左比大陸朋友聽，佢答：

「前半段認同，粵語的確可以保留。但香港人能聽能說普通話，就是不用啊？那怕是有大陸遊客去香港，就算很有禮貌，但香港人一聽是普通話就翻白眼。難道香港人一聽老外說英文也會嗎？

還有中國有14億人，什麼基數都很多，可能想移民的人是世界第一，但也有很多人愛國打算畢業後回國的。所以最多崇洋的人是中國，但同時最多愛國的人也是中國。」

反普通話，不反國語

大陸人都聽得明廣東話 不過成日扮on9 聽唔明其實問題最主要係你冇禮貌咁用普通話先俾人鄙視 而唔係因為你講普通話

講真 你有禮貌問野肯定冇人鄙視你 你老溤咁既態度預左俾人撚狗咁撚架啦

廢粵推普

你墜落關我撚事？

咁你覺得自己咁好抽既咪試下學佢咁立法囉睇下點

當全世界嘅華人城市都歸順曬中共，台灣仲憑咩搞獨立？

其實哩個真喎，我成日覺得比日本建立大東亞共榮圈點都好過任由中共哩個流氓搞破壞

由一個和尚教人點做愛

香港係法治型社會
講明接受英，粵作為文件處理語言先
普通話有冇加入我唔知
但用黎寫條文實仆街
未又錯，唔同意思嘅字用埋同一種寫法
單係解讀都解到死都未解完

好老實講，如果普通話成為香港官方語言嘅唯一版本
香港只會留低一班同大陸有做生意同走唔到嘅人

外人指手畫腳唔係唔俾
但我地都唔會屌鳩台仔台妹點解唔承認佢地自己係中國人一樣
真係膠都費事俾

國語不是普通話
台灣人:不是一樣嗎
你返去讀多啲書先

因為你台灣人唔介意俾人認為係大陸人係你既事，
但我唔想俾其他人以為我係大陸人。(完)

同一樣野黎
仲有你係中華民國人？國乜撚語？知唔知國語點解？

台灣國語=中國普通話，唔好再自欺欺人

如果香港真係佢地講到咁微不足道，點解佢地咁在意我地唔講普通話？同埋又點解咁留意我地？

明顯就係因為佢地支那狗亂搞香港我地先唔想用囉
唔好同我講咩個別例子 有支那豬好有禮貌都照比人歧視之餘此類
大把人一早已經忍夠班支那狗
懶得再同你分 總之你班支那狗就係侵略者係殖民者

君不見十年前大把人有禮對待班支那豬
仲大把on9話自己係愛國中國人
依家咁樣係佢地自己拿黎
叫班柒頭諗下自己做左咩啦
唔好再扮睇唔到以為真係淨係語言問題

如果換轉做外國人佔領左支那
唔比佢地講蝗語 逼佢地學外國話
搞到果度民不聊生 又係果度蝦蝦霸霸
佢地見到班外國人仲會唔會笑口勢勢呀

後面仲搞笑
佢都認左支那狗多崇洋
咁佢仲憑咩用呢地話我地
我夠可以話香港大把禮義廉同梅下梅下愛支那啦
屌佢老味On99

我寧廣東話俾英文取代都唔想俾北方胡語呢D三流語言取代

相同理由,德文法文係咪都應該收皮??

只計"實用價值", 幾多人用,係咪全世界都用英文??

咁不如中國轉講英文啦
識英文嘅人口多過蝗語呀

Agger 守同反係兩回事
唔通畀人打都唔可以擋？擋咗就當係打人？

問返佢點解放棄台語囉

你地接受俾人閹割唔代表香港人都要接受

台灣狗收皮啦，你哋個國父都係講廣東話

講比例啊屌佢老母，基咩數啊，你叫佢睇下有幾多比例有錢中國人移民la……甚至你地國家主席個啲高官和家人都有外國籍，痴線到依一個地步。

【趁你地仲有命講多D】

你收皮啦
咁你讀珠海定企南啊？
都唔明你呢d崇台西係咪個個都懵撚

粵語有撚係廣東消失呀
咪當自己佔領左廣州就當廣東人死哂先得嫁

同埋台仔隨左濟台支那人外，應該冇乜邊個唔識台語

兼容呢個真

但我識啲打機台仔都已經識識地廣東話

對住中國人定台灣人都唔會用普通話
一黎唔想 二黎講親都講到個口打kick

有禮貌既先會慢慢講廣東話/用英文答佢

問返台灣點解唔用簡體？

死返高登啦 5毛

大家都作為地球人，點解唔可以用大家都比較熟悉既 英文 作為共同溝通語言？

屌你真係ON99...
一開波用蝗語就錯啦

台仔易答，尤其係年輕個班
你係咪想被人認為是中國人，台灣是中國一部份，而沒有自已國格

叫佢問下坡仔點答囉

不過語言講到頭，都係好現實的，要靠經濟實力文化軟實力保護
日本講停滯二十年以上，咪一樣好多人喜歡日本文化，自然會學日文
香港廣東話最大隱夏係香港軟實力消失中，影視娛樂愈來大陸化，新一代藝人好難甚至冇乜機會晌廣東話電視電影出頭，過多十年，我驚廣東話電影電視甚至比人視為 '二流'、重新回到上世紀七十年代前，許冠傑只弟，溫銀帶起的廣東歌及影視文化從此打回原型，非常可悲。

坡仔國家認同好清楚，就算反叛如 amos yee都好清楚自已係新加坡人，本身就有國家，睬你有味